# ¡Hola!, Soy Daniel

<p align="center">
  <img src="https://gitlab.com/jdaniellizcanoc/jdaniellizcanoc/-/raw/main/Resources/BannerGitLabBackend.PNG" alt="Banner GitLab">
</p>

## 💬 Sobre Mi

Soy un desarrollador web con experiencia y pasión por la creación de soluciones tecnológicas innovadoras. Aquí está un vistazo a mi recorrido profesional y habilidades. [Video Presentación](https://youtu.be/wiygkKB_CkE)

## ⚡ Experiencia Profesional

- **Desarrollo web y backend** utilizando **Node.js**, **Angular**, **Java 11** y **Spring Boot**, participando activamente en la implementación y supervisión de módulos para gestionar eficientemente **actividades académicas** e implementar funcionalidades clave alineadas con **objetivos empresariales**.

- **Diseño** y **estructuración de bases de datos** eficientes, asegurando la **integridad** y el **rendimiento** para soportar **sistemas complejos**. **Gestión de documentación técnica** detallada, incluyendo **versiones de paquetes** y **dependencias**, además de la realización de **backups regulares** para garantizar la **trazabilidad** y **continuidad del sistema**.

- Uso amplio de herramientas como **Multipass**, **Bash** y **Docker** para la simulación de **entornos de despliegue**, configuración de **servidores** y **optimización de procesos**, mejorando tiempos de **despliegue** y **migración** en **servidores de producción**.

- **Diseño de interfaces de usuario** intuitivas y atractivas, mejorando la **experiencia del usuario** y optimizando procesos internos, mientras se garantizaba una **lógica empresarial sólida** y fácil de mantener.

## 💻 Tecnologías Dominadas:
![NodeJS](https://img.shields.io/badge/node.js-6DA55F?style=for-the-badge&logo=node.js&logoColor=white) ![Angular](https://img.shields.io/badge/angular-%23DD0031.svg?style=for-the-badge&logo=angular&logoColor=white) ![Springboot](https://img.shields.io/badge/springboot-%23ffffff.svg?style=for-the-badge&logo=springboot&logoColor=green) ![Express.js](https://img.shields.io/badge/express.js-%23404d59.svg?style=for-the-badge&logo=express&logoColor=%2361DAFB) ![Jest](https://img.shields.io/badge/Jest-%23ffffff.svg?style=for-the-badge&logo=jest&logoColor=orange) ![Postgres](https://img.shields.io/badge/postgres-%23316192.svg?style=for-the-badge&logo=postgresql&logoColor=white) ![Git](https://img.shields.io/badge/Git-%23ffffff.svg?style=for-the-badge&logo=git&logoColor=orange) ![Docker](https://img.shields.io/badge/docker-%230db7ed.svg?style=for-the-badge&logo=docker&logoColor=white) ![Linux](https://img.shields.io/badge/linux-%23ff8000.svg?style=for-the-badge&logo=linux&logoColor=black) ![TypeScript](https://img.shields.io/badge/typescript-%23007ACC.svg?style=for-the-badge&logo=typescript&logoColor=white) ![Apache Maven](https://img.shields.io/badge/Apache%20Maven-C71A36?style=for-the-badge&logo=Apache%20Maven&logoColor=white) ![JavaScript](https://img.shields.io/badge/javascript-%23323330.svg?style=for-the-badge&logo=javascript&logoColor=%23F7DF1E) ![HTML5](https://img.shields.io/badge/html5-%23E34F26.svg?style=for-the-badge&logo=html5&logoColor=white) ![CSS3](https://img.shields.io/badge/css3-%231572B6.svg?style=for-the-badge&logo=css3&logoColor=white) ![Windows Terminal](https://img.shields.io/badge/Windows%20Terminal-%234D4D4D.svg?style=for-the-badge&logo=windows-terminal&logoColor=white) ![NPM](https://img.shields.io/badge/NPM-%23CB3837.svg?style=for-the-badge&logo=npm&logoColor=white) ![MySQL](https://img.shields.io/badge/mysql-%2300000f.svg?style=for-the-badge&logo=mysql&logoColor=white)

- Frameworks: Node.js y Angular.
- Framework: Spring Boot.
- Herramientas: Multipass, Bash, Docker, Postman.
- Despliegue: Configuración y gestión de servidores.
- Versionamiento: Git y convenciones de commits.
- Bases de datos: PostgreSQL, MySQL.
- Pruebas Unitarias y Pruebas de Integracion.

## 🧠 Tecnologías en Formación:
![MongoDB](https://img.shields.io/badge/mongoDB-%2300ff00.svg?style=for-the-badge&logo=mongodb&logoColor=grey) ![CI/CD](https://img.shields.io/badge/CI/CD-%23ffffff.svg?style=for-the-badge&logo=gitlab&logoColor=orange) ![React](https://img.shields.io/badge/React-%23316192.svg?style=for-the-badge&logo=react&logoColor=black)
- Base de Datos: MongoDB.
- CI/CD.
- React.
- Fundamentos Azure.

## 📊 Enfoques y Metodologías

- Optimización de procesos para mejorar la eficiencia.
- Manejo de soporte técnico con atención oportuna.
- Implementación de la metodología Scrum para la gestión ágil de proyectos.

## 🤝 Habilidades Blandas

- Resolución colaborativa de problemas.
- Gestión de tareas.
- Pensamiento creativo.
## 🚀 Buscando Nuevos Retos

Actualmente, estoy buscando nuevos retos profesionales que me permitan seguir creciendo y aplicar mis habilidades de manera innovadora.



### "El aprendizaje es un viaje sin fin. Cada desafío es una oportunidad para crecer y mejorar. ¡Siempre listo para nuevos horizontes y mayores logros!"

## ⚙️ &nbsp;GitHub Analytics
![Analytics](/jdaniellizcanoc/jdaniellizcanoc/-/raw/main/Resources/githubAnalytics.PNG)

# 📫 Contacto
Gracias por visitar mi perfil. ¡Espero tener la oportunidad de colaborar contigo!
- [Hoja de Vida](https://drive.google.com/file/d/1l_boLLrYz6tAd9ZskPKVHUzEQu0hWDs0/view?usp=drive_link)
- [LinkedIn](https://www.linkedin.com/in/jes%C3%BAs-daniel-lizcano-castro-264bb320b/)
- [GitHub](https://github.com/DanielLizcano)

Si deseas comunicarte conmigo, no dudes en escribirme a [jdaniellizcanoc@gmail.com](mailto:jdaniellizcanoc@gmail.com). Estoy disponible para discutir oportunidades de colaboración, responder preguntas o simplemente charlar sobre tecnología.

![Gif](/jdaniellizcanoc/jdaniellizcanoc/-/blob/main/githubAnalytics.PNG)


